韓國提案立法禁止「邊走邊吸煙」杜絕街頭「火車頭」

相信各位不吸煙的朋友都總會遇過街上的「火車頭」，也即是邊走路邊吸煙的人，對不吸煙的人士來說真的非常困擾，每當遇上「火車頭」總會走慢兩步拉遠距離或者超前走過吸煙者以避過二手煙。韓國已有不少請願的聲音出現，希望政府立法禁止「火車頭」，而最近韓國國會更有議員提出法案，希望通過立法禁止邊走邊吸煙的行為，以保障非吸煙者，不過亦有不少吸煙人士持反對聲音，質疑法案過度規限，剝削吸煙權利。

在首爾知名的旅遊熱點 - 明洞亦不難發現在街頭上的吸煙者，亦有不少邊走邊吸煙﹑甚至將煙頭隨地拋棄的情況，難免令非吸煙者覺得困擾﹕「在街上走的時候，若遇上走在前方是正在吸煙的人，難免會有煙飄過來，一旦吸到吹過來的二手煙就會引發咳嗽！」

一眾非吸煙者更在青瓦台告示板長貼請願，希望落實禁止邊走邊吸煙的行為，最近韓國的民主平和黨議員提出規限步行中吸煙的法案，一旦發現需要罰款10萬韓圜 (約港幣$698)。

議員更舉證，指出日本曾經發生一宗因為吸煙者邊走邊吸煙時產生的火花，導致尾隨的小孩失明的意外，而日本東京和京都等地區已立法禁止在禁煙區街頭邊走邊吸煙的行為，一旦發現最高可罰款22萬韓圜 (約港幣$1535)。

首爾市亦曾經進行調查，發現支持禁止步行中吸煙的受訪者達88%，所以有必要正視立法的必要性

不過此舉受到不少吸煙人士反對，指出每年已經需要承擔的煙草稅，如果再加強規管是剝削吸煙人士的自身權利。雖然吸煙者對此持反對意見，不過亦要保障非吸煙者，進行合理的規管，平衡各方的利益。

來源﹕聯合新聞TV, SBS NEWS

香港應該要跟！仲要罰多啲！

我就建議香港修例

立法規定推高香煙焦油含量

令煙民更難戒煙及更易患癌

盡早由根本解決問題